# Ведомство
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Ведомство** — русскоязычный термин. **Agency** — примерный англоязычный эквивалент.</small>

**Ведомство** *(от рус. ведать ← от ст.-слав. вѣдѣти ← от праслав. vědti, 「знать」)* — орган государственного управления или местного самоуправления, наделённый правами, обязанностями и полномочиями в какой‑либо области государственной деятельности или отрасли народного хозяйства.



## Описание
В законодательстве РФ термин 「ведомство」 чётко не определён. Часто в нормативных актах и правовой литературе постсоветского периода встречался не сам термин, а его производные — 「ведомственный」, 「надведомственный」, 「межведомственный」 — например, в словосочетаниях 「ведомственный нормативный акт」, 「ведомственные органы управления」, 「ведомственный контроль」, 「ведомственный жилой фонд」, 「ведомственная принадлежность」, 「межведомственная комиссия」 и т д. В этих источниках вышеуказанные выражения использовались, как правило, применительно к учреждениям федеральных исполнительных органов.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs: …
1. <https://ru.wikipedia.org/wiki/Ведомство>


## The End

end of file
